[警界好友]莫子聰裁判官指事主證供迂迴 警司涉襲同袍脫罪

觀塘警區前助理指揮官王啓忠警司，被控於前年觀塘警官餐廳聖誕聯歡會中，襲擊男女督察，六日在觀塘裁判法院獲裁定兩項襲擊罪名不成立。暫委裁判官莫子聰指，控方未能排除被告誤以為事主張兆朗督察接受大力拍背為打招呼方式，亦無證據顯示被告有襲擊意圖，而另一事主鄭婉雯督察的證供「迂迴」，指若真被拳打至腹部劇痛，根本不能強忍痛楚上台領獎，反觀辯方證人史勿輝總警司口供符合邏輯，信納他指沒有印象當晚有襲擊事件發生。
莫官指，四十九歲被告王啓忠沒有刑事定罪紀錄，接納他犯罪可能性較低的假定。據被告說法，當晚大力拍打張兆朗督察旨在與他打招呼，以及欲上前握手恭喜鄭婉雯督察獲獎，不慎失平衡跌倒，方有身體碰撞。
莫官引述林豪華督察供稱，當晚眾人談及甄皓妍督察稍後要當值仍參加聯歡會，態度可嘉，被告當時拍其背兩下表示嘉許，但甄指被告以右手摸其腰，縱然只觸碰到外套，沒有觸及甄的身體，莫官亦認為不應觸碰屬「敏感部位」的腰部，加上沒證據顯示二人特別熟絡，指行為不恰當，認為甄供稱沒被其摸腰舉動影響情緒是隱瞞對其行為的反感。
被告先表示對甄拍背是「表示嘉許」，對張督察拍背則是「打招呼」，認為只以動作打招呼的講法不可信，不接納其口供，但控方無法排除被告誤以為張督察可接受此打招呼方式，故裁定首項控罪不成立。
拍背「打招呼」不可信
另一事主鄭婉雯供稱上台領獎時，被告衝出來拳打其腹部兩下至「劇痛」，隨後隱隱作痛數小時，莫官指沒理由可強忍痛楚上台領獎，而辯方證人史勿輝總警司的口供簡單直接，表示若面前發生襲擊事件，定必留下印象，但不記得當晚有類似襲擊事件發生，令人對鄭的口供生疑。雖然另一證人警司Gareth Jones未有清楚交代何以站於鄭後方卻能得知鄭前方發生的事，但莫官不認為是迴避問題，信納他所指被告拍鄭兩下旨在叫她加快步伐領獎。
王啓忠由大律師林國輝代表抗辯，王脫罪後並沒申請訟費，散庭後與支持者開心握手。

同場加映

女空姐遭警魔掩口至呼吸困難,自然反應下咬傷警員,莫子聰裁判官話情況嚴重要判兩個月
但閉路影到女示威者遭警員推跌,警員壓到女受害人斷肋骨,莫子聰裁判官堅稱係意外

政府紀錄

莫子聰裁判官與吳重儀,香淑嫻,水佳麗同期

Push

pish

危駕衝燈撞人 警罪成停牌候判

警魔危駕衝燈撞人單野,政府故意安排莫子聰裁判官審,擺明放水

Crazy

斷頭台的出現真係可以理解

我都廢事再屌大律師公會扮盲唔出聲批評司法迫害

屌多一百次班人都照扮盲的
無謂浪費時間

督察係警司隻狗

奶警察還奶警察
奶到有層次的
奶高級先

呢d咪讀書人,刷鞋都有理論support

犯法就係犯法

國際線手足又有新玩具